中国情緒識別技術出籠 預知犯罪嫌疑

中國國際社會公共安全博覽會上月底於深圳閉幕，期間情緒辨識技術獲廣泛關注。有報道引述新疆阿勒泰地區公安局治安支隊長、號稱智慧安防人工智能技術專家的李曉宇指，當局利用影片與情緒辨識科技便可透過分析心理狀態，快速指認出有犯罪嫌疑的人，以此避免包括恐怖主義與走私在內的違法行為，並透露技術目前已應用到現實中，除新疆，各地機場及地鐵站也在陸續設置中。

據東網今天引述英媒指：中國推出情緒辨識技術，分析心理狀態預防犯罪。該報道稱，英媒周五（1日）報道，中國繼人臉辨識後，近期再推出情緒辨識技術，冀籍着分析被拍人士的心理狀態來防止犯罪活動。據報相關技術已應用至新疆，另各地機場及地鐵站也在陸續設置中。

據該報道說，中國國際社會公共安全博覽會上月底於深圳閉幕，期間情緒辨識技術獲廣泛關注。報道引述新疆阿勒泰地區公安局治安支隊長、號稱智慧安防人工智能技術專家的李曉宇指，當局利用影片與情緒辨識科技便可透過分析心理狀態，快速指認出有犯罪嫌疑的人，以此避免包括恐怖主義與走私在內的違法行為，並透露技術目前已應用到現實中。

據李曉宇又指，海關亦正建置該技術，以辨識民眾是否有緊張等跡象，及判斷其是否可能攻擊他人。他透露，當局已就技術與各種業者或機構合作，包括人工智能領域較強的阿里巴巴與騰訊，以及新疆政府等。

據報道稱，包括亞馬遜、微軟等全球科技業者均致力研發情緒辨識技術，惟成效不佳。對此北京科技領域網誌作者葛甲認為，該技術帶有噱頭成分，不太可能在短期內大規模設置；有博覽會攤位代表則透露，目前只有少數學校與公安部門有使用情緒辨識的相關產品。

Psycho Pass

1984 thought crime

Minority Report

甴近平

其實我好懷疑中共係咪真係有呢d技術，佢只要裝到通街都係cam同接收器，之後求其捉d人返黎話儀器讀到佢有反抗情緒，跟著個個都驚撚左以為係真，連諗都唔撚敢諗咁中共就已經達成目的。

如果你係北佬你有資格參與呢個project

你知道得太多了

未來報告

civil war 2

甴曱平萬歲萬歲萬萬歲

圓形監獄

另類白色恐怖

人類拎晒咁多cues都未可以睇得明女人心情
靠d垃圾neural network睇相會做到？

Person of Interest嘅Samaritan

其實都係統計學 , 將犯罪前表情記錄 , 再統計出某種細微表情慣常出現 , 不過就只適用啲有罪推論法例嘅國家

Psycho pass

好快黑警會有dominator ，射爆示威人士

常守豬

要有慎也

咁佢地咪會好快捉我劏個腦出黎?

咁似以前一套戲，用科技預知人犯案，但個男主角係警察，被預知犯案

你要係特殊體質個腦先有用，唔係的就等住比人拎dominator 的執行模式打到爆開啦

公安行出街都唔會當罪犯,有咩說服力

中共治國要說服力架咩

曱大大犯罪系數500
板機鎖定

重點唔係有冇呢個技術
而係佢聲稱有呢個技術之後，唔駛你有任何實質行動或動機或行為結果，就可以拉柒你，佢鍾意點講都得，機器同技術只係擴大權力既藉口

把槍係智能控制既話我怕會瘋狂走火
畢竟男盜女娼唔係浪得虛名
比AI屠城都似

無錯
評定標準政府講曬
可能你提高隻手都話你有攻擊意圖

minority report....

Psychopass 都起碼有堆腦話事
但中國話事係中共班垃圾
想老屈一個人就送個分比佢

You’re being watched...

塊面西小小都要比人拉

全世界得支國用咁多資源研究呢d野...

屌你未來報告

上面講咗。
未來報告。

痴撚線話你張會犯罪就拉得？

屌你Psycho Pass

以前已經好多人吹強國會有minority report
估唔到我有生之年見證到

黑人唔洗出街
黑面即拉

遲d一出生就要植入晶片 用機械人取代公安城管

dc superhero 好多都要收皮啦喎

仆你個街 Psycho Pass

Sibyl System